\documentclass[french,titlepage] {article}
\usepackage [] {babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[]{blindtext}
\usepackage[]{hyperref}

\title{Tp3 exo4 !}
\author{ Cyprien JULLIEN}
\date{octobre 2023}


\begin{document}
\centering{Table 1 – Tableau de GIT} \\
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{commande} & \textbf{utilité} \\
\hline
\hline
 git add "fichier" & permet d'ajouter le fichier dans le git\\
 git commit -m "message" & creer une version et ajouter un message\\
 git status & affiche l'état de la version\\
 git log & affiche la liste des versions\\
 git init & demande a git de suivre le repertoire\\
 git diff [fichier] & affiche les modification d'un fichier\\
 rm -fr .git & supprimer le git\\
 git config --global user.name/email  & modifier le nom de l'utilisateur\\
 git commit --amend --reset-author --no-edit & appliquer les modif ci dessus\\
 git push & envoyer l'update à git lab\\
 git pull & recevoir l'update de git lab\\
 git clone "url" & clone le git lab sur notre git\\
 
 \hline
\end{tabular}

 on peut aussi creer un fichier .gitinit avec un *.aux pour ne pas prendre en compte les fichier .aux 

\end{document}